點解大部份人生活都係困苦，但大部份人都生仔

求學時期
揾食
錢銀
家庭
社會問題
經濟政治問題
呢d野個個都經歷過
照道理應該唔想生仔
生佢出黎咪又經歷多次
跟住生完又忟憎
又催谷佢做人中龍鳳
都唔係話係咪窮人問題
就算你有錢
你睇新聞世界咁煩
點解仲要製造生命

驚老咗冇人照顧
驚自己生存冇價值
想自己有啲寄託、有被需要感
生仔就好似玩精靈育成遊戲咁

你捱到隻狗咁又叫你樂觀d
你樂觀又話世侄好多野唔係你諗咁簡單架
咁即係點
即係笑面迎人定背負住煩惱西住面做人